\documentclass[12pt,a4paper]{article}

% Basic document setup and language support
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[croatian]{babel}
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}

% Font configuration
\usepackage{lmodern}  % Inconsolata for listings
\usepackage{mathpazo}  % Palatino with matching math fonts
\usepackage[scaled=.95]{helvet}  % Helvetica for sans serif
\usepackage{courier}   % Courier for typewriter font

% Colors and listings
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}

% Fix header height
\setlength{\headheight}{15pt}

% Setup fancy headers
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Ime i prezime:}
\rhead{2425-1-SR; 06.02.2025.}
\rfoot{Stranica \thepage}

% Define some nice colors for code
\definecolor{codeblue}{RGB}{25,83,131}
\definecolor{codepurple}{RGB}{125,40,120}
\definecolor{codegreen}{RGB}{47,103,33}
\definecolor{codegray}{RGB}{245,245,245}

% Setup listings for Python with Source Code Pro
\lstset{
    language=Python,
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,  % Will use Latin Modern Mono as ttfamily
    keywordstyle=\color{codeblue},
    stringstyle=\color{codepurple},
    commentstyle=\color{codegreen},
    numbers=left,
    numberstyle=\tiny,
    numbersep=5pt,
    frame=single,
    backgroundcolor=\color{codegray},
    breaklines=true,
    breakatwhitespace=true,
    showstringspaces=false,
    tabsize=4,
    captionpos=b,
    escapeinside={(*@}{@*)},
    inputencoding=utf8,
    xleftmargin=20pt,
    framexleftmargin=15pt,
    framexrightmargin=0pt,
    framexbottommargin=5pt,
    framextopmargin=5pt
}

\newcommand{\answerboxwithinstruction}[3]{%
    \texttt{#1} \textit{(#2)}:\\
    \framebox[\textwidth]{%
        \parbox[c][\dimexpr#3\baselineskip][t]{\dimexpr\textwidth-2\fboxsep-2\fboxrule}{%
            \mbox{}%
        }%
    }%
}


\begin{document}

\begin{center}
    \Large\textbf{Programsko inženjerstvo - 1. zimski rok 24/25}
\end{center}

\section*{Vijesti}

\textbf{Requirements}: Omogućiti objavu vijesti na portalu. Vijesti mogu
objavljivati administratori, a čitati ih mogu svi korisnici. Svi prijavljeni
korisnici mogu \textit{likeati} i komentirati vijesti. Implementacija
svih funkcionalnosti vezanih za vijesti odvija se u \texttt{news} app-u.

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Pretpostavite kako je kreiran \texttt{news} app sa svojim
    \texttt{news/urls.py}, \texttt{news/models.py} i \\
    \texttt{news/views.py}.  Svu
    implementaciju fokusirate u te tri datoteke. Pretpostavite da je app
    ispravno kreiran i povezan kroz \texttt{settings.py}, te da je u glavnoj
    \texttt{urls.py} datoteci prefix \texttt{/news/} usmjeren na
    \texttt{news.urls}.
  \item Samo administratori mogu objavljivati vijesti. Vijesti se dodaju kroz
    Admin sučelje i nije potrebno razrađivati sučelje za dodavanje vijesti.
  \item Administratori dodaju \textit{tagove} kroz admin sučelje. Pri
    dodavanju vijesti, ako želi, admin koji unosi vijest može ju povezati na jedan ili više tagova. Primjer
    tagova: Hrvatski, Engleski, AI, Građevinarstvo, Pravo, Smješni tekstovi,
    itd...
  \item Korisnici mogu ostavljati komentare na vijesti. Za svaki komentar
    pratimo tko ga je ostavio i kada.
  \item Korisnici mogu \textit{likeati} vijesti. Svaki korisnik može likeati
    samo jednom određenu vijest. Ponovni klik će \textit{odlikeati} vijest.
  \item Na \textit{News homepageu}, osim zadnjih članaka, nalazi se i popis
    tagova. Klik na bilo koji tag filtrira samo one članke koji su vezani na
    taj tag.
\end{itemize}

\subsection*{Napomene}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item U ovom zadatku traži se izrada modela koja će rezultirati
      normaliziranom bazom podataka. U prijevodu, riješenja koja predviđaju
      korištenje \texttt{JSONField} ili \texttt{Array} neće se prihvaćati.
    \item Dijagram baze podataka je obavezan. Nacrtajte ga na poleđini ovog
      lista.
    \item Tek kada ste razradili dizajn ove funkcionalnosti, \textbf{čitko} prepišite modele i putanje
      u pripremljene segmente za to. Opis \textit{viewova} možete ostaviti na
      svojim papirima.
\end{itemize}

\answerboxwithinstruction{news/urls.py}{Upišite sve potrebne putanje i na koji view će biti usmjerene}{15}

\answerboxwithinstruction{news/models.py}{Raspišite potrebne modele. Samo fieldovi, bez metoda}{51}


\end{document}

